24歲dse畢業 搵得14k

認真po
中間有年幾有好緊要好緊要嘅事 只可以間唔中返PT
人生係咪玩完 24歲仲做緊狗也不屌嘅sales工
有無人可以比啲建議我 話我知將來條路應該點行
或者係我可以朝住咩方向行 我先會有將來
唔想辜負女朋友 佢由我只可以PT嘅時候已經陪住我
已經三年啦到依家

咩u咩科？

Sales應該搵好撚多錢
樓主又唔洗太擔心

橋就我度
你搵到錢之後
屄就你屌

DSE

學門手藝

入行做地盤

至少你唔係做緊狗
不過想賺多啲不妨考慮扔走個良心去做狗，人工高，福利好，又有冰食，又有得打人

24歲先走去讀返書會唔會太遲

你想留香港既咪考政府文職

14k咋 唔係私佣嘅sales 我真係覺得自己垃圾都不如

咁又唔好咁講

無commission
咁跑咩數

Dse畢業有14k已經好好

呢個時期有份工仲想點
知唔知好多人失業

唔會
我都係24讀緊ive hd

我嗰班有4 個或以上嘅人係大過24歲

例如係啲咩

睇你家庭情況 it is never too late

我6年前做賣衫Sales, 果陣都萬二左右, 跑半公私佣
跑到數會高少少, 萬三至萬五咁
今時今日仲係咁上下咋咩無做Sales幾年

Dse grad有14k仲想點？
大把非三大都係呢個數

咩sales得14k

即係我有得屌你條女?

認真呢半年已經打算入行 卡都考埋
但係搵唔到方法入行 有fd做開地盤搵40k
依家都無工開做咗幾個月廢人

好多人失業,有份工就做住先啦

要我做狗我寧願繼續搵14k

公佣

屌你老味

我lse ppe first hon grad
第一年都係搵12k ja

而家咁ge環境 你dse grad有14仲想點

推 抗爭Mind Map #一國兩制已死 #721 #快閃文宣 #取回強積金 #香港自治法 #黃色經濟圈

有紋身 同埋個底對政府黎講一定不能接受

first hon試下投行analyst

有心就永遠都唔怕遲
我當你讀咗四年大學先28歲
屌你老味仲有成30幾年要捱
況且你甘心成世都係咁咩

真心咩

我知道呢啲時期我唔應該講呢啲 但我真係好苦惱

女朋友點識

大把同學都搵緊呢個數
今年u gard
不過人地晋升機會比你多

如果dse grad不仿學門手藝 如 水電
做個啲都搵到錢

你都係做做下嘢 發覺唔掂返去讀？

一係就讀返書 再轉行
一係就學技能 做技工

無讀過大學？

肯開始絕對唔會太遲

睇住樓主吊高你呀媽過海

我會好好諗下 你都係ive？

有紋身 所以呢？

男人最緊要上進
你仲要有條女就咪撚辜負人

唔好玩啦 得dse唔夠人爭架

呢行大講關係 實力只係佔1成

讀書永遠唔會遲
40歲先讀都咁話

中六畢業有14k仲想點
其實都係睇際遇
你唔好成日聽連登仔講乜啦

最緊要放低果種會介意人地細過自己既心...我讀完HD都25歲..中間有幾年去左外國 結果又返左黎

公屋仔 屋企五個人 老豆係廢人黎

認真 巴打你不如走去讀返degree 啦 點都會有幫助 ou又好其他ive嗰啲又好 點都好過冇

唔好玩啦..DSE做乜唔夠爭?? 都唔係注重學歷

跟我 升你職

係呀 你以前做咩鋪

整眉gel甲

你知唔知好多u grad去考入境海關
一係你上埋去人地個網睇 依家班散仔好多都u grad

你以為啦 入境新入個班7 8成大學生
除非你有超級smart
但係你醒就唔會得dse啦

講緊我出咗社會6年啦喎

係 大把u gard 同hd
你得dse我諗interview 都未必有

大學要求夠3322啦 有無一個3322直入到呀

講還講 唔好搵我女朋友黎講

可能幫到你

算係啦
一開始讀完中學知屋企冇乜錢
想快D自己搵自己洗
之後乜工都做過下
有讀書念頭係我做地盤做到好頹
就儲左小小錢去讀個HD

驚咪夜校hd 再博番上夜校top up
你預五年時間，如果你all pass 嘅話

咪玩啦伍寶 你超級SMART你走去做散仔?

讀完master 都係得14K

ugrad就真係可以50k咩

我考衰左啦 對資料果陣 事實上係8成都係拎住張大學沙紙

做消防

繼續讀番書好平常，有個fd 23歲8大乞食科grad，之後想讀番科專啲嘅科，又再報咗個hd讀番上degree，grad完出嚟都係27 28，根本唔係咩大問題。

我都係今年先報HD 一樣24

你唔好on9啦 大把非專科會走去考

我知道呀 只係想提早諗定出路 等無看完咗可以即刻起步 我覺得自己無時間啦

未撚考過？
全部散仔8成u grad

已經無提個樣 好比面啦

唔遲啦 仲算早
讀完 再讀埋u 先廿九 仲有幾十年捱
不過半工讀好甘下

喺英國留低唔到？
依家香港d藍屍老細
聽到人讀Politics 已經退避三舍

大把人做住散仔考officer
算啦 同你啲外行人講多哂氣

對唔住大佬

dse畢業，14k，仲想點？

其實有心就搵技能學

讀返書啦
讀唔到degree 就讀返個hd考紀律部隊 出到黎都20幾k

你心入面根本就知自己要點做

Club 21

畢左業四年 人工仲係得17k 應該跳樓？

將來既你 望一望

唔好對20幾歲讀返書咁大期望
讀完都唔一定有工你開
就算係幼教配藥社工又點
俾你讀完叫做專科有牌
但係成條街都係呢幾科u / hd grad
如果你外表能力唔係特別出眾既話
咪又係26歲拎住張專科hd grad 之後鳩fing冇工開

快手去vtc讀個fd/hd
最好就讀工程
唔好聽人講讀工程做到成隻狗咁
起碼有飽飯食先
讀完fd返啲六日閪工學徒再慢慢升上去
最差最差都可以三十之前上兩萬
算係在香港生存到

講下你 dse 讀咩科 成績點?

少事啦樓主
我個23歲個時12 k 到24歲都仲係得13k
之後認真工作，好上司會睇到
跳下糟就加人工
癲峰時期去過澳門做嘢扣咗bonus都33k
依加返嚟香港之後變返22k

出嚟做嘢後發覺
我覺得人工係重要，但夠生活就夠
最主要唔好咁大晒，識理財先重要

拉

20歲HD垃圾科，準備讀個保健員

果啲應該好hea，輕輕鬆鬆又一日

Sales 要做到大粒好多都高學歷
不過可能樓主至少讀番個簡單學位之會好d

唔甘心 所以好糾結到底係去做地盤定係去讀書再出黎搵返份有前途啲嘅工先係啱

咪玩啦
我表姐當年
三十歲人先由HD讀起
依家人哋係雙碩士畢業

讀書嘅嘢永遠唔會遲
加油

以前佢返pt識 佢今年fresh grad

無

首先鍾唔鍾意讀書
唔鍾意就學手藝

讀書唔叻既人走去讀書真係頭痛
講又唔明 教完又吸收唔到

其實係睇你想之後點，進修？為錢？興趣？組織家庭生小朋友？
你似唔知自己想追求咩多d，女朋友係另一件事
你唔應該為左女朋友而選擇下一步，而係為你自己

年齡只係數字

政府工會考慮紋身仔咩

考警察la diu

香港地做狗好過做人

我6年前ive畢業得1萬

我dse完左
之後做幾年地盤
唔想屈喺地盤做成世工人
讀ive hd入番八大
有心唔怕遲

香港由濫開大專大學果下再放咁多大陸南亞人入黎爭飯食開始已經準備陸沉

次次打開收風group見到班殘體字人同英文字人就火滾

連D低下層工都俾班友搶撚埋

你自己一個人走佬去外國過世好過

你有冇咩方向先?
如果咩都冇所謂
建議學整車或水電工
如果DSE考得唔算差
其實個人醒目轉變快既話做呢啲工會叻過好多老野
好快會升到做foreman

有錢咩都唔成問題

又冇經驗，除時讀完一開始14k都冇

thank you

咪撚玩啦垃圾P牌仔

我唔敢話讀書一定可以搵到份好好嘅工
但書到用時方恨少
你而家已經有呢個諗法
你覺得當你30幾40歲嘅時候
呢個感覺會唔會更加強烈
到時你想改變只會覺得更加辛苦

學廚

坐咗幾多年呀 大把人有紋身啦

唔好比家庭背景限制住, 想做就去做, 想讀就去讀

幾多年前

係咪應該搵下啲水電工跟個師傅學下嘢 有平安卡 但未接觸過呢一行

唔咁講點樣講

自己諗下自己有咩興趣，上山好定落海好、鬥木整皮革、整冷氣、整車、水電、影相、整蛋糕整乾花，冇人畀到意見你，你自己先知自己想要乜。

乜都唔知就揭開工聯會啲課程、持續進修基金啲course嚟睇

一語中的

人生俾你試俾你闖係有時間限制
20頭20幾歲乜都唔識
好人D既同事上司都算數肯教下你肯幫你
再老D個樣呃唔到人
人地見你廢就一野踢出門口

同埋睇樓主個款佢都唔知自己想點
一陣讀到一半又後悔做乜浪費兩年時間讀明知讀完都冇工開既書

想去就去啦

文員係咁
肯唔歎冷氣
三四萬唔難

係呀 信我啦
你想安安穩穩 無乜學歷又搵到下錢 做呢啲都有2-3萬
邊做邊學啦 有心一定得

你收皮喇 當自己係邊個？
講都唔俾講就唔好問喇屌你老母

我要努力呀屌！

[member]grad咗唔去搵FT？[/member]

grant loan 好似只准30歲前借
u think u
but i think真係冇乜邊科HD 包你讀完一定有工開
除非nursing

毒能讀完master 都冇女呀
有冇人比建議我

好有錢？

我都係咁上下際遇,真係唔知可以點算,至於讀書應該係晒氣,真係呢種料就唔會呢個成績畢業啦

有咩興趣？

兩年前

欣賞你 12k都肯做

24歲24k留名

大把公司有請學徒
再唔係參加vtc啲學徒計劃 大把世界

你要比較舒服 人工又唔差 通常都要大學學歷 但有degree 都唔代表你一定搵到 仲要睇埋你做邊行 有啲咩額外經驗咁 所以其實讀完大學都可能搵返差唔多人工 但升職會好啲 不過大把人同你爭 周街都u grad

如果無學歷 一係就地產 保險個啲 唔穩定既 當然唔係個個想做

一係就技工 用勞力代替學歷 都搵下錢

一係就讀hd 考紀律部隊

最緊要睇你有幾想改變自己生活 eg想同女朋友組織家庭 / 等屋企人生活好啲

有心就努力啦 諗太多都無用 仲有唔洗埋怨屋企人窮
識有啲人成日怨 但其實自己無付出過

我都係岩岩畢業 適應緊工作 加油啦樓豬

依家啲時勢 唔敢quit份工拋個身去讀書

真，一係搵多份pt仲實際，不過條女出去做野走一轉有比較，多數飛左樓主

番工大家鬥曬命男朋友點點點，放假去邊旅行 食好西 飲靚酒

咁邊份高薪職請你呀？

有冇Link?

真

小弟係過來人
1x分DSE 畢業後無讀書，公屋窮撚
3年前做緊sales個陣覺得自己係垃圾，
後尾覺得唔可以咁樣落去一世，去左一年WH + 讀英文
發覺外國大把人2728歲先開始讀U 同埋外國求其打份垃圾工都開心過香港
後尾返嚟讀左科移民科HD發憤圖強，日日溫書放棄哂香港所有朋友聚會
岩岩今年gpa 4.0畢業，嚟緊去外國讀year3 bachelor，希望可以去到當地留底
有心唔怕遲 搵到追求就上啦巴打

拍咗拖之後無哂朋友 哪有際遇

ive大把
以前讀嗰時有行內人27歲返黎拎cert
就係連登講嗰種非3大社會垃圾（月入50k）

分手啦 咪累人啦仆街

我唔會介意呀 只係諗我讀完27 女朋友仲會唔會繼續浪費咁多時間等我...

首先你對零售業有冇興趣
會唔會想一直喺到發展 做sales都可以做到好勁前題係你想唔想喺呢行
咁假設你唔想只係做住先嘅
有冇咩興趣先，例如做工程/設計/維修等等之類
再搵下有冇得喺邊到可以進修一下你有興趣果個aspect
因為齋講有興趣但冇野support係唔會有人俾機會你
首先清楚自己個方向唔好先用左人工去定義自己先

真架，你全職讀 當你一年儲十萬， 你讀四年 就儲少四十萬,另外仲要支出

你一係搵多份pt,一係讀夜校

為識d社會上流人士 做住狗先都要

唔會啦。。。

DSE full cert可以上degree咩

你自己諗下讀完兩年出黎有冇工開
係咪包開工
nursing就包開工
其他讀完都未必有工開
到時你又後悔做乜浪費兩年時間讀埋D無用既野
仲有成十幾萬學費 中間D生活費 同埋兩年全職賺錢時間

係真嘅就好

如果我係女
我會驚你返學校FT讀書識左班18歲

唔會

ou distant 唔知得唔得

唔識就唔好誤導人 interview關學歷咩事，
達最低要求就有得in 啦 。小學論壇搵建議 繼續做sales啦

讀翻書幾年又係一條好漢
路係自己行

如果你dse低分可以HD駁Degree year3
前題你要好努力

我又係24歲讀返書
而家淆緊底
心諗出年GRAD D咁既經濟環境同埋以我D咁既工作能力
一定畢業=失業 乞食

個陣係屋企無錢 佢地無直接話叫我唔好讀嘅 但係就係想我早啲出黎搵錢

你條女如果有大學學歷應該好快飛你

我識得既消防 海關都係Hd grad
所以我覺得學歷高啲 會大機會有in姐

而且我上個月搵工 請中學畢業 我ugrad都無得in

咪撚害人啦

點解有咁多錢

其實差得太遠 好易散
人地u grad見識多啲 就自然追求既人都勁啲

考救護或讀EN
之後你會感謝我

我都係屋企無錢 出黎之後咩都做過下 但又無儲落幾多錢 唔敢去讀書 學費又比唔到 生活費又無

不如講下你dse咩成績
可能讀黎都哂gas呢

屌你咩 我25都係得14k咋

Lol

點解反而人工低
LSE d人應該都係上流

因為驚你大學生做無耐又走人

EN
唔明點解D人覺得EN想讀就讀到
同埋以為課程好易讀

以我所知應該好多高學歷人士想轉行走去讀EN HD

同埋好似fail 3次即刻踢出校

仲有就算背得晒D書

出實習唔知個人工作能力掂唔掂

讀hd算啦

係呀 之前我dse都14800

可能係啦 因為我都有幾個同學有apply 都係無interview
到我而家搵到工 先發覺做緊個個位既都係dse / Hd grad

搵過份文員
求求其其朝九晚五唔洗企仲好
都係咁上下萬三四 唔洗咁辛苦做到隻狗咁

學費如果你屋企夠窮可以full grant

唔夠窮都可以借免入息審查

生活費一個星期返兩日保安坐喺度涼冷氣溫書都夠食啦

重點係樓主個心態冇咩主見，唔似一個成熟男人，你話搵14k我夠用既 之後5年內會結婚 之後抽居屋點點點 都好 做唔做到一回事

佢似過得一日得一日咁，冇目標

當你要洗錢就唔係咁講啦

我24先讀asso 今年ust grad

點解最近D人講野好似食左誠實豆沙包咁

係 最緊要有目標
其實我相信有心一定改變到
咁樣hea下hea下 你都會變成自己屋企人咁

樓主其實知道點先可以改變 但太多藉口 讀書洗乜驚？
唔關事勢時 你草錢讀完書出黎 我當你做紀律部隊 已經追得返你而家失去左既13 14k

ACO,當你35歲搵緊至少4皮,去邊拉?

但我依家返工時間咁唔穩定 點讀

非三大畢業廢個班=樓主6年經驗

仲要人地非三大遲啲人工直線升 樓主就....

BTW 話讀書冇用個啲人去哂邊

Fresh grad啫係咪

獎學金+sales儲左少少錢
其實我得第一年去外國既錢，
去到再諗 最多賣腎

讀書好有用不過要讀到囉

近視散光深

大把讀完U既設計L都未過20k 得dse有14k都好好

好佩服你咁有勇氣慳啲洗攞獎學金

好多同輩呀呢度 之前返開咩工

大你8年，14k 都冇

唔怕辛苦 驚行錯路咋

巴打趁有時間好好讀書增值自己吧，當你到35歲後想讀返書已經會力不從心了。

樓主送下外賣啦

我之前一日做2個鐘 一個月都多4-5000

26 13K 路過 DSE都無

連登標準fg 50k

不停搵藉口，唔想讀就唔想讀啦

好過讀大學水泡科出黎都係得13000

同埋依家零售市道唔好
做sales靠食commission 都食緊屎
連依家連10k都冇

我都會成日嫌自己搵得唔多 唉
已經28

半工半讀HD，到時出到黎人工即升價

我知 我想就係入行做地盤 讀pt hd 半工讀 但我入唔到行

樓主聽完你講都可以照報既，到時成功入職都係一段佳話來

去英國

你以前公司做中高檔brand

咁你可以一世搵14k了

報督察 5皮 幾好搵

你紋係臉？著衫遮到就得
個底意思係咩，坐過？
如果中六畢到業應該搵到部分工

=中學畢業

同中大碩士條友有咩分別，見M記寫碩士。
事實係有dse考到

做本土選立會

on9
睇到話太遲
仲以為你44歲
24崴大把時間

我唔要呀

明比人壓 果陣用低ge價為左換connection

樓主已經好過我

我都係22歲大學畢業
不過0收入，又無女友

利申，失業中，上年分手

truth所以想半工讀 至少唔會輸哂全部

樓主假膠？今年fg起碼25k

搞網店

ching你做工程搵緊幾多

咁都有女好緊要好緊要嘅事就係溝女

樓主有心既話jobsdb好多請學徒兼比你讀HD，係睇你有冇決心去行呢條路，當然你自己要做資料搜集

自己出嚟做生意

2232u2

你做邊行有上司咁睇得起你 我搵得14k學咩人講理財 咁大個人先儲得到個三四萬

加油

係呀 由其是無看之後真係行行企企

有返張cert係咩都好 都無死

中工
最.抵屌
技能實用，免費，一個月四千，政府補貼，學完，做學徒上，之後大工，又可以parttime

多謝你 我會加油

有興趣就讀
係外國 好多人做幾年野 搵到自己興趣
廿幾歲先重返校園讀書
好多廿七八到三十都仲讀master
只係香港唔興gap year 個啲
趨向只係讀書 不求歷練

搵工個下就知唔遲 揀啱自己嘅科仲可以轉行

做運輸
完

好易入咋喎，嗰陣我仲要0經驗

我唔係樓豬啵

就係身邊有幾個入到消防海關入境既例子先提議樓主去試..又唔係一定唔得 想改變就要嘗試架啦

睇性格同實力，如果你自問上進+有腦，讀唔讀都ok，因為去到咁上下你自然會去進修或者學習其他野；如果只係求平穩又唔想咁辛苦既就的起心肝讀番個degree，但唔好對career path太高期望，只係會比你而家好d咁解

我同你差不多，我就係俾屋企人同ex哦，
之後去左做冷氣(中央冷氣)
叫做餓唔死

做咩工都係識人好過識字

讀band1中二之後基本上都無上過堂 剩係玩同打波 dse一啲書都無溫過但係full cert 個個老師都話我好醒只係我好撚懶 唉我都唔知自己適唔適合讀返書 依家話比我聽讀完有前途 我燃燒自己生命讀我都肯讀

係 我做人好無方向 我想搵到錢 置業就慢慢黎 最緊要唔需要因為錢煩 有咩事都至少應付得黎

不了

讀nursing course 啦
移民又有得加分
人工畢業已經上二

多謝 你地全部人都好有目標

巴打好勵志多謝你
利申大學尻科讀左六年而家可能畢唔到業

其實我都有親戚係得會考合格考到消防，但已經係10多年前既事來，老土講句唔乜都唔試神仙都難救，試左自然知自己衰咩去補救

讀啲courses 試下，燒味、水電、切豬個啲，無乜人肯做你就可以有得發圍

重點就係無

我識好多人都係考到先去紋

考警察 人生贏家

24, IVE MARKETING HD畢業
0方向中

但有時真係會覺得好大壓力

me同樣24歲
都唔係多你好多 24k姐

我今晚放工會睇下

樓主清醒d。時間唔會倒流，
今年24如果係遲，出年25咪總遲
咁你想遲定總遲？咁你揀24咪早左lo
如果你讀HD求畢業，其實翻埋PT記得翻去考試都pass，年半就intern，跟住已經全職。
咁都唔等ge女人，如果你以後有咩冬瓜豆腐咪一樣走。
如果你揀工程，你女人都唔覺得有威脅添。你見到d同學仔全部係男人，分分鐘更加愛你女人添。

怕唔怕sell野 唔怕其實好多工都可以揀

千奇唔好 地盤新仔 冇關係既 只會最低人工同最閪既日子叫你開工

有關係既乜都唔識收1500-3000
冇關係冇人脈 搵議會工
話知你做到幾撚勁 比850
隨時雜工都多你200.300

走數拖糧 唔足工 又山卡啦

我同你一樣 我都係搵唔到任何目標
但係你有個好好嘅女朋友
如果想佢過得更好，你要努力增值自己
唔鍾意讀書咪學一門手藝
喺香港只要你有目標基本上就會成功

你指金錢上壓力, 定係讀書壓力先?

係我知我係好廢 所以想讀PT HD至少唔會浪費之前嘅時間

多謝

咩文員

我會試下！

一齊加油

讀翻書/學門技能啦
只有咁樣先搵得多

利申:30歲同時做緊兩樣

U左咩科
唔係中英數既話就會易報ive少少
要報襯依期啦
不過唔好人話報咩你報咩
讀完你味必想做果行
我都之前讀左工程hd做左排
但好大壓力無再做

你做邊行

學甜品都好似唔錯就算計番得14k起身有野落袋

藍領都揾多錢

我做運輸 20k一個月
對前路一片空白
好明白你嘅感受
我都唔知點樣行落去

揀科搵到食嘅ive科讀2年
兩年好快過，6月倒就畢業

你思路好清𥇦 好有道理 我就係覺得自己諗太多 驚呢樣揀錯個樣做錯
加油你好快適應到

樓主好叻
我49歲都係做緊12碼看更搵得1m個月

我知 其實我都有心理準備 佢走我都無怨 佢的而且確desreve better 又靚又多人溝 都唔知點解揀我

巴打好勵志 你今年幾多歲 我都有諗過WH但係驚女朋友啱啱出黎做嘢就要分開 到時返到黎佢都已經唔係我

之前見過機場保安都一萬六wo

24歲多你3-4k
但覺得人生好冇目的，仲係搵唔到自己興趣
乜都識d咁但冇張利 好羡慕人地個d由細就訓練到大有專精

多謝樓主
香港總要有啲人做14k既工

24正直讀書時候啦，依家唔讀以後無咩機會

作出改變係難既 我都係一個好多藉口既人
不過有時諗落 自己咁廢搞唔掂 一黎比唔到幸福女朋友 二黎改變唔到生活環境 自己屋企都窮

加油啦 我其實都好廢 雖然岩岩畢業搵到幾萬 但好多野都要學

樓主你最緊要諗下 自己繼續咁樣會唔會對唔住自己/身邊人

只要你唔諗太多 作出改變 一定會成功

邊間master 先

呢d 工其實唔叫sales,最多係叫店員

隔離POST22歲大學生12K

DSE考成點又唔講，幫你唔到喎

知足啦樓主 大把u grad連14k都冇呀
不過想有啲前途既都係讀返書啦唔通成世做sales咩

地盤辛苦 不過搵得多
利申 同你情況差唔多

香港地做sales可以搵好多錢

到佢出咗嚟做嘢後，好快就會離開你

我以前做pt sales識落既ft都有20k到
你返邊間

LSE PPE first hon 12K 認真呢？

際遇講緊你轉工轉同事轉老細轉公司
遇到好人好同事好老細，人工就會上去

咪你咪進修囉 上嚟開post 做乜撚野？想連登仔串你定請你呢個垃圾中學畢業呀？

最緊係知自己想點
進修又好做野又好,肯努力就有機會
我細個勁窮住鐵皮屋,唯一夢想係著老西嘆冷氣咁做野
同你一樣dse畢業做定薪19sales,到27歲仲係14K
果時有個一樣係dse畢業既女朋友
佢就係嫌我收入太低跟佬走咗
之後我發奮進修+轉工,做咗幾年升埋經理(非保險非金融)
依家新女友大學畢業細我10年打算結婚貯緊錢買樓

搵Brian Cha

推 你若放棄 誰衛我城

邊間master都好過DSE GRAD啦

利申：非三大

其實讀到中學黎講14k都 ok. 之後可以再等慢慢升囉。做嘢係靠能力唔係靠讀書。

大學fresh grad而家range 都係12k - 17k (睇您讀咩)

樓主不如攞多啲工作經驗先，之後再轉工。

我識咗好多朋友都冇讀大學(DSE/Asso)，出到嚟都搵到好好嘅工，其實賺到錢咪得囉，養到自己就OK。唔使理人點睇。讀書啲嘢冇話早同遲嘅，最緊要係你都有去讀返個DSE。証明你係有上進心，想努力
有啲嘢慢慢嚟唔使急㗎

好多人問我 喂brian⋯⋯

真心覺得讀書咩年齡都OK

我大學都有幾個大過我嘅同學，有一啲係做咗媽咪爹啲

我朋友讀完Asso都係12k, 所以樓主己好好

講到尾其實真係唔使理人點睇

同你一樣當年Hd 第二年quit左。其實讀咩都好 唔好因為前途or其他外在因素去讀一科自己唔鍾意既科。要讀就要讀自己有興趣既 就算出黎乞食都好。

我有朋友ive 再 升Ou

其實係唔錯嘅選擇

笑左 一張圖屌打左條柒頭

員佐級都七八成degree入 應該愈黎愈難考 個市真心差

不過雖然員佐級比人叫散仔 但事實係一個官仔 點都有返少少社會地位 正正常常月入二至四萬 算好好

樓主如果想博 脫貧可以念下 好過sales 地盤呢啲工作

條路唔行 仲錯
我做幾年廢青 再返出黎做野 半工讀
好難捱

佢好似會有份工介紹定點

我唔鐘意做零售業 因為呢份係我第一份零售工 所以比咗壞印象我掛 又無佣拆 覺得好無前途 又無乜嘢學 每日循環循環咁做啲完全咩意義都無嘅嘢
我咁大個人都無特別有啲咩興趣 細個好鐘意做運動 都叫有小小成就 一出黎做嘢之後就無乜興趣 d剩係鐘意影下相 聽下歌 剩係覺得想搵錢 唔知點樣先可以pick up返自己嘅動力 搵返自己嘅興趣

係 想讀夜校 但依家嘅返工時間唔容許

我地嘅將來已經唔多唔少係我地之間有共識嘅問題啦

係 我就係苦惱呢啲 想讀但太多蝴蝶因素

佢好清楚我唔會啦

前途係屬於你自己
無人可以拎得走
做人應該要為自己打算
你諗人地等唔等你呢個問題
係無任何意義

咁你有冇私樓鋪位放租？

機場保安都唔只呢個價啦
搞乜鬼

係咪搞錯咗 我先係樓主喎

唔使擔心啦 有心實有出路嘅 你讀完張cert實實在在係度

佢都偏內向 都唔會點同男仔contact除咗必要
我唔係話佢唔會飛我 我都知佢一出到黎做嘢見識到個世界 原來咁多咁吸引嘅男人 遲早會因為咁樣衍生更加嚴重嘅問題出黎 結局都係分手

I know

我知

我24都辭職全職讀Ive HD

係 完全講中哂...

??

未知自己想做咩/有咩興趣唔出奇
亦唔洗灰心
我覺得現階段你係需要探索自己有興趣嘅範疇再睇下果方面幫唔幫到你搵食（啫係有收入）
例如鐘意運動/攝影嘅咪睇下IVE有冇d乜野可以進修下 增值嘅同時又可以睇埋係咪真係有興趣用呢樣野搵食
同埋你可以試下同你女朋友講下 佢識左你三年係最親嘅人之一 應該了解你想要d乜

做foodpanda？

搵幾多

收五點又有 收七點又有 收九點又有 收十點半又有 藉咩口

果時係

讀黎哂學費 算啦

26 搵緊17k
預左成世都差唔多

p.s. 中六畢業

中學畢業 14K比多你

中學畢業17歲 即係隔左成7年先突然想發奮

今年26
個陣我都有個女朋友
不過自己係香港無錢無學歷 自己個樣又唔係特別靚仔
唔敢諗將來 一個正常女仔身邊有大把選擇 廢事害左人

入財務做斜野

吾讀U!?

25.5歲 岩岩完成hd 準備讀埋Top up degree

其實三大一般果批都係多你少少

吾你老母臭閪

做入境囉

好撚 mean

佢依加搵幾多錢

Same here

兩老表好少問揾幾錢
不過我估
佢有60-70K一個月

大班三大都係呢個數

加油啊
唔好放棄

做aa囉

初初u grad嗰陣有個同學
佢當年會考嗰陣我仲讀緊小學低年班

讀反個degree 先，好似我咁。之後讀反個master洗底。35歲之前應該可以讀到phd. 好似我咁。

認真回你，讀夜校讀反個degree先.

讀夜校 ， Save money . 之後出國

有無試過in龍門?人工算係咁

肯做肯捱點會得14k 我做地盤新入行都800一日

佢咪話自己呢年幾衰撚過囉做閪咩?

每隻新股抽1手，唔對路暗盤幾分鐘內就走。
每個月人工可以多幾千啦

定其實仲讀緊

下咁多 佢番咩工同讀啲咩

樓主最錯係講咗有女𠵱件事
抵啦

明明同主題無關

又鬥慘...

巴打 我同你差唔多背景

走啦 跳出舒適圈 讀書/技能 你自諗 唔好比年齡綁住 講真你唔算遲

身邊既人唔會明 仲係到做得sales既 都係下左決心做一世 真心鐘意做
一係固有心態 覺得十八定八十 大象BB時被鐵鍊綁住 依家你大個左已經有力輕鬆逃走 但總有人固步自封 覺得咁叫腳踏實地

但求無悔 你仲唔走一定後悔 就算比你升上店長2萬 我諗你都唔會開心 因為你根本都唔鍾意做

上面話咩HD/學位 畢業都係得萬幾 根本玩字眼 多數自嘲+藍領真心膠
輕鬆做+鍾意既野 番5日8個鐘 大把進升機會
你就辛苦番 5日 10個鐘 仲要番SHIFT唔洗約人 番屋企每日自由時間得兩個鐘 做一世

講真我諗你都 拍得唔開心 一直好自卑 最後搞到女仔FEEL唔到你有安全感一樣散 講你既諗法佢知 如佢想同你長期落去 一定諗方法幫你

讀既話諗清楚自己鐘意咩
因為無興趣嘅科目會好快放棄

識個朋友同你背景好似，DSE 10分，佢係pt返工，24歲開始full time HD,捱左兩年，有UGC offer 。

你諗下有咩行業你想發展，唔好太執著讀完有冇前途，因為呢樣野好難講得埋。

無commission直接quit thx

對

哪有資格

係咪有心事想講

noted
要做咩資料搜集 即刻上jobsdb搵

目標

ching做緊？

其實都差唔多btw 依家你做緊邊行

差唔多啦
如果比你dse都輕鬆搵2皮
咁我讀大學做咩撚

樓主 我23歲入OU DL
今年讀第3年 差兩科畢業
其實OU資源開始唔多 要靠自己堅持
DSE full cert可以入DL

不過我一開始都辛苦 因為我揀會計讀
開頭好多野背 Law, Account standards
OU大部份科目
每科都有兩份Assignment 加考試
依家學費都唔平 樓主要計計數 岩岩有調整學費

屌你啦，第一句呃咗我正評
下面嗰句真係想屌柒你

我由18做到26都你濕鳩sale 肺炎都捽數 宜家無做了

可唔可以講多少少

前途呢家嘢呢 就唔關讀書事
愈諗未來既嘢就愈迷茫
呢刻有決心就去馬喇
好似係

分分鐘今年fg即分手

強化建造業人力訓練計劃

時間，下午可以順手學車
有前途D，一定係 FD HD 咁升，有D牌要有HD

你冇咩錢想改變，呢個
有少少嘅，FD一步一步，你DSE合格HD，直接，政府可以借理生活費

量力而為，冇話行咩學咩，一定有工，你人生唔係我，多睇D課程，唔一定工程

唔一定焊，有其他

我大學畢業
我朋友做運輸搵得仲多過我
最少30k ，佢贏在日日都開工
當然，唔係個個做運輸可以搵咁多
但最少搵多過14k 先

ok 便利店啲長工做5-6年都有$18000-19000，你真係好廢

利申 做緊ok pt暑期工

巴打不如為自己既前途諗下？
個女仔真係咁值得你去犧牲未來三四十年既前途咩？
人係唔同階段會有唔同既諗法
個女仔係讀書階段未必會咁實際去諗生仔買樓結婚，憑感去拍拖
當佢出左黎社會，見識多咗，見到啲同事已經諗緊結婚生仔買樓，自己都會望下身邊個個俾唔俾到信心佢投放青春係依個人身上，到時佢對愛情既觀念可能未必會同依家一樣。
萬一過幾年你地散咗，陪住你既可能剩係得份sales工
如果個女仔係愛你既 應該會明白你去讀返書
24歲既青春好快就完，過多幾年身體未必可以應付到讀書啊巴打

我會去報海關入境 試下先 唔好浪費時間！

唔去apply返mkting嘅工？

玩呀 多成個doub

我剩係知佢喺
某大developer度做
但係讀咩
我就真係唔知

等寧願人工低冇壓力
但一切都返唔到轉頭

原來係一定考唔到警先話死都唔報

睇錯LSE畢業

遲下可能開放俾樓主考

Btw
樓主人生確係已成定局

講真，你有冇咩科想讀先？唔好亂咁讀，到時讀到一半搞唔掂咪仲慘 一係搵啲短期課程去進修就算數。
不過就算話報HD/Asso，大把人30歲以上都去讀啦，最多你讀夜校都得。

disciplined services

裝修工程
其實根本唔駛讀書都做得
不過有讀會更好

唔怕呀

係 我老豆做地盤 已經叫咗佢大半年帶我入行 但佢一係話依家好難入 一係叫我唔好做

錫你姐 地盤要做到大工/科文先叫舒服

金錢上嘅

可唔可以講黎聽下讀緊咩同學緊咩手藝

U geog 一直都無打算讀所以直接放棄咗

一齊為將來努力呀Ching！

我有身邊人做緊 做咗一年都萬七八了

有講到呀係樓上 2232u2

你做緊地盤？

又多一個勵志嘅例子你仲係做緊sales呢行？

如果係冇咩錢既話，咁有冇諗過做下學徒，例如水電，地盤個d

個d收入都叫幾好

唔係做地盤 不過學歷 年紀同你差唔多

因為你爸爸都無人脈
所以佢先咁講

有人依家仲開緊工
有人依家仲開緊工，做緊好位

覺得係吹，我非三大第一年都唔係呢個啦
除非話好想入一行，個行人工出名低，或者係本身係人地比機會你入行學野啫

仲要話投行好多都講關係

咁我身邊識既非三大無connect 入ibank 既人一定係假架

會趁呢排去報入境懲教試下 如果真係唔得就放棄 去做地盤PT讀書

加油！

生活方面搞得掂？有無返PT呀你

我會試下同女朋友傾下
我好少同佢講到好deep嘅嘢 因為覺得呢啲問題應該我自己解決 將來應該係我比佢 而唔係附加埋呢個壓力去佢身上
我係咪應該去試多啲嘢去搵自己興趣？例如去畫下畫做下運動等等

打算一直安安穩穩落去？

所以一去WH就同前女友分咗手？

會去考

情況一容許我會去讀返個夜校hd先

ching有身邊人做地盤介紹你？

考懲教你諗清楚日日對住啲犯，仲要對住啲唔好彩俾狗捉到嘅手足

練好啲體能考消防救護啦 你諗住做地盤體能應該都正正常常

想學玩股票 但無身邊人玩

內心剖白啫我都係

巴打有無tg 我諗最明白我感受嘅係你 想聽你多啲意見

我都岩岩讀完hd
而家做緊倉 13k一個月
唔知未來點算好

直接BA 啦

讀咩科HD？

讀日文，完全唔知道可以做到啲咩
叫做考左個n2，有個證明咁

係呀 搵番自己嘅興趣動力係好重要
睇下自己有咩有興趣做再睇下工作點樣配合
咁樣番工會冇咁頹

同埋唔怕同女朋友傾呀呢d 如果大家都互相認定對方嘅更加應該分享自己嘅煩惱 唔係永遠只係可以講開心野嫁嘛
佢同你相處左咁耐可能俾到清晰嘅指示你

會儘快quit

@CHL777

我仲搵緊呀 好多地方唔請人

懲教易教 容易入 佢咁行冇錯 不過懲教個名差少少咁解

你連自己想點都唔知勸你咪撚讀

我讀到一半好撚想quit

雖然gpa不差

有心唔遲

以前搵工見過有d工要有日文資格
同日本客溝通咁